［求高人指點］Audit 的困惑人生

以前無論返intern定聽人講，
audit都係ot o到傻既工。

但自從我畢業之後，入左間local firm。
我先發覺原來做audit都可以日日準時收工。

但我知咁樣未必係一件好事，
我一直好想辭職 轉第二間公司，
但講下講下 我就差唔多做咗一年。

眼見身邊啲朋友，有啲人peak就忙到三更半夜。
有啲人就做到9點/10點。
有啲就成日上大陸做嘢。
連 唔係做audit 嘅朋友每日都係忙忙碌碌咁。

目前大家都搵差唔幾多。
而家我係就係可以有自己生活同時間，
但望到啲朋友個個都好努力咁。
就覺得自己唔知做緊啲咩⋯⋯

到底應該舒舒服服搵兩餐就算，定係做生做死努力為將來而奮鬥？

如果係你，你地會點揀？

你間firm無job曡job ?

第時你啲fd搵多你兩三倍
你就唔係咁諗

其實我想講而家香港職場好畸型

唔駛ot反而唔正常，好似好hea咁

越忙好似越上進咁

當然唔只香港，好多亞洲城市都係咁

如果人類有日會滅亡，唔會係死係天災，必定係人類滅亡自己

有架都 但個個都係照準時放工

忙唔忙唔係重點, 有無做過上市公司, 跨國企業ge經驗先係
有哩d仲有機會入到大firm或big 4

你係junior位?

local 唔入流, 唔當係audit

local 就算啦

係, 我舊年Grad做到而家

您唔好話hea唔hea先

您問下自己

您有冇咩listed co or 大客, 有冇咩寫落CV令人一睇就覺得"咦呢條友有d料wo"

其實最近考慮緊裸辭
但怕入唔到2nd-tier，怕最後都係做返local firm，
辭職就變左無意思

聽人講2nd-tier有手有腳就入到...
其實係咪真係咁缺人，咁易入？

無listed co
有客個group叫做比較大，一group大概有200幾間公司，但我跟個part做嘅嘢就相對地簡單

得罪講句，做local真係做aco好過，一係轉行

過多一兩年你d big4 fd搵三四皮一個月你仲係on99皮幾野果陣你就知原來有分別

audit如果一直只能做local，我勸你轉行好過

如果屋企有樓收租就做local 打風流工算啦

屋企有樓收租, 又淨做D輕鬆收租CASE, 每個月返兩個幾禮拜就可以收工, 正呀喂

其實老老豆豆睇下你想要D咩姐, 你想要做到BIG4/2ND TIER PARTNER既, 要做到AUDIT呢行入面最高最TOP既領導者, 要識好多身份好高既人, 賺最多既錢; 同埋要接觸好多唔同層面既野, 要學得好深入, 又要學得好廣闊既, 咁梗係入BIG4/2ND TIER啦

但呢個世界邊有咁多個人咁有能力同精力可以做到咁高, 做到咁高既有冇成個行業個5%?
如果做唔到PARTNER又做唔到SENIOR MANAGER, 你都打算跳出來自己開LOCAL FIRM,
跳出來開LOCAL FIRM既話, D客源咪又係一樣。搵得LOCAL做既都唔會理你係咪BIG4/2ND TIER出身架啦, 我係要你簽份AUDIT REPORT幫我搞掂D TAX COMPLIANCE問題...ETC

同埋最後一個考慮就係睇你仲有冇其他野想做/考/學囉? 例如: COM SEC牌 (雖然唔洗考會計師都做到LIST CO COM SEC)? 有冇家室要照顧? 有冇小朋友想睇住佢長大 ? 有冇其他專業要考 (我識有個朋友仔做LOCAL輕輕鬆鬆一路考QP既時候一路讀中大JD, 結果到到最後變左做律師+會計師)?

我唔係話做LOCAL 好, 都唔係話做BIG4/2ND TIER 唔好, 只係睇下你人生想要D咩, 個目標係咩姐

PS: 我老細開LOCAL 一樣幾架BENZ跑車, 西貢住大屋

幾錢人工?

趁你而家得閒 去考政府好過啦